Karraskij Koggokonna Kohhus sel 27al juni´l 1880.
                                                     Mann olliwa, Eenistja: Jaan Tullus.
                                                         "        "     , Mannistja: Jaan Leppason.
                                                         "        "     , Mannistja: Samuel Raig.
Sai kohto poolt ette kutsutus, Karraskij Wija Hindriko tallo perris om(m)anik Jaan Praggi, kes jo piddi selle siit poolitse kirja pääle sest 31est mai s.a. No 146. sel 13al juni´l s:a: siin Kog. Kohto een ollema, omma kohto otsust kuuldman, Fritz Nutt kai-
bus asjun, maja wasta wõtmisse , ja temma: (Jaan Praggi) käest nõudmisse perrast, mes sel 30al mai´l s:a: No 37. sai siit poolt ärra moistetus, et jälle mitma kõrra kutsumisse pääle Jaan Praggi, mitte es tulle. - Kohto ette, kohto poolt küssiti mes perrast temma terminil kohto kutsumisse pääle eo olle mitte tulnu, kes koik suggust wabbandust ette panni, mõnni kõrd ei ollewa sukkuki käsku saanu, ja mõnni kõrd jälle ilda saanu. - Nink nii eddesi.
Otsus  Kohhus moistis, eesmalt, et Jaan Praggi mitte kohto kutsumisse pääle es olle kohto ette tulnu, nink Fritz Nutt, kats kõrd, töö aigo ilmasjatta Sommerpallost sija seitnu, massap Jaan Praggi, Fritz Nuttil kummagi seido est üts rubla, nink kohto kutsumisse trahwi 90 kop: mes ütte kokko wälja teep 2. rubla 90 kop: se peap warsti wälja massma, nink se Fritz Nutt´ist ülles antu rehnung, ja Kog: Kohto poolt moistetu ehk kinnitedu summa, sest, et Jaan Praggi mitte es olle tulnu, mitma kõrra kutsumisse pääle kohto ette, sis jäije, se summa mes sel 30al mai´l se aasta No 37. kindmas, Nink: Jaan Praggi, peap se
244. rubla 8a päiwa aja seen täämbatse kuulutamisse päiwast Fritz Nutt´il wälja massma. - Sai kohtomoistminne, nink se Protokoll sest 30.ast mai´st s:a: No 37, kui ka §:§: 772, 773, nink 774. kohton käijal ette loetus, ent Jaan Praggi es olle selle moistmissega sest 30.ast mai´st se aasta No 37. mitte rahhu, et arwas hendal liiga tettu ollewat, nink pallel Protokolli, mes kohhus ka lubbas anda. - Ent selle 2. rubla 90.kop. perrast pallel kohhut teise kohto päiwani kannatada, et es ütle rahha ütten ollewat, mes kohhus ka lubbas, ent peap lubbamist täitma. -
                                                                        Eenistja: Jaan Tullus. XXX
                                                                      Man(n)istja: Jaan Leppason.  XXX
                                                                      Man(n)istja: Samuel Raig. XXX
